智慧燈柱供應商與內地割席

智慧燈柱供應商與內地割席

【本報訊】前日觀塘區遊行以「燃點香港，全民覺醒」為題，有市民藉遊行表達對智慧燈柱試行計劃的不滿，認為燈柱將變成港府監控市民的工具。遊行期間，有人破壞至少五支智慧燈柱（圖），發現燈柱有一個藍牙定位器有Ticktack Technology標誌。該公司網頁顯示，路燈控制系統是由中國天網工程承辦商之一的「上海三思路燈」包辦，質疑Ticktack Technology Limited（訊科系統有限公司）是子公司。

該公司昨於網頁澄清，指內部人員誤把另一項目的供應商、即上海三思，連結到其公司主頁，強調該系統並沒有應用在香港智慧燈柱項目。

相關新聞：疑有警跌槍 被迫再前進擎槍

指網頁誤與上海公司連結

《蘋果》查冊發現，該公司2017年10月成立，董事和股東是陳志忠和劉美斯，兩人均持有香港身份證。該公司昨澄清指，陳和劉以及所有員工為土生土長香港人，從沒有在內地擁有任何公司股權，或與任何內地公司有從屬關係。訊科指，公司立足香港，屬本地創科界一分子，就是次誤會向各界致歉。

■記者盧珮瑤

上一則
上一則
民建聯中委掌業委會 曾爆混賬

下一則
下一則
劉頴匡被捕 斥打壓和平示威

疑有警跌槍 被迫再前進擎槍
藍衣人鐵通恐襲 警察放生
水炮車首出動 震懾示威者
前線：恐懼但跟大隊撐落去
12歲男童被捕 警拒社工協助
荃葵青10萬人冒雨抗警暴
失明肢障前警員堅持遊行
示威者轉戰尖沙嘴 游擊堵紅隧
深水埗防暴兩突襲 拘逾10人
警闖黃大仙中心 截查市民爆罵戰
港鐵再封三站 警粗野清場
乘客阻落閘斥非法禁錮
政黨轟「黨鐵」配合打壓
警親屬轟林鄭挑香港內訌
準教師7.1抗爭 與當差兄冷戰
勝和「懵良」14K「肥林」涉暴動今提堂
張炳良籲特首放下身段撤法
擅放警入麗晶 管業處認衰
民建聯中委掌業委會 曾爆混賬
劉頴匡被捕 斥打壓和平示威
後日圍國泰 員工：炒都唔怕
帶學童過關 教師恐遭扣押
姚思榮料酒店入住率跌至20%
腳踢荃灣街坊 六左輪指記者警開真槍退示威者

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

有冇文宣出手,拆開智慧燈柱,發現香港就算有燈柱都好黑暗?